export const notasGenerales = [
  {
    id: 505773,
    date: "2022-09-15T13:49:19",
    date_gmt: "2022-09-15T16:49:19",
    guid: { rendered: "https://prensaobrera.com/?p=505773" },
    modified: "2022-09-15T13:50:40",
    modified_gmt: "2022-09-15T16:50:40",
    slug: "neuquen-gran-lucha-de-trabajadorxs-de-la-subsecretaria-de-familia",
    status: "publish",
    type: "post",
    link: "https://prensaobrera.com/sindicales/neuquen-gran-lucha-de-trabajadorxs-de-la-subsecretaria-de-familia/",
    title: {
      rendered:
        "Neuqu\u00e9n: gran lucha de trabajadorxs de la subsecretaria de Familia",
    },
    content: {
      rendered:
        '<p>Lxs trabajadorxs de la subsecretaria de Familia de distintos dispositivos de atenci\u00f3n a poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de vulnerabilidad vienen desenvolviendo una gran lucha por el pago del 40% de atenci\u00f3n cr\u00edtica y el pase a planta permanente de eventuales. La justeza de la reivindicaci\u00f3n de este plus salarial se sustenta en cuestiones elementales. Sucede lxs compa\u00f1erxs abordan emergencias de violencia familiar, abandono o desprotecci\u00f3n de sectores de las infancias, adultos mayores o de g\u00e9nero. Tambi\u00e9n se pide la regularizaci\u00f3n y jerarquizaci\u00f3n del sistema de guardias.</p>\n<p>Todo esto expone a lxs compa\u00f1erxs a situaciones sumamente cr\u00edticas y es por ello que se exige este pago adicional acorde a la especificidad de la tarea. Actualmente, se paga para algunos dispositivos lo que se realiza bajo la modalidad de \u201cresponsabilidad de protecci\u00f3n y atenci\u00f3n critica\u201d, aunque no est\u00e1 consagrado en el convenio colectivo de trabajo y no alcanza a todos los dispositivos.</p>\n<p>Esta enorme demanda viene siendo negada por la patronal, o sea, el ministerio de Desarrollo Social y el gobierno del Movimiento Popular Neuquino (MPN), que buscan aislar las medidas mientras responsabilizan a lxs trabajadorxs de abandonar a las familias. El gobierno insiste en que se trata de una tarea de \u201cvocaci\u00f3n\u201d lo cual es un barniz discursivo para tapar una pol\u00edtica de desguace y de ajuste en materia de asistencia, contenci\u00f3n y abordaje integral.</p>\n<p>Lxs trabajadorxs defienden este justo reclamo salarial con grandes medidas que incluyen paros, asambleas y bloqueos. Durante los \u00faltimos meses realizaron acciones frente al ministerio ubicado en Planas y Anaya, cortes en Casa de Gobierno y bloqueos en el ministerio de Hacienda. Estas iniciativas condensan a\u00f1os de lucha, ya que desde finales del 2019 lxs trabajadores vienen activando por este reconocimiento salarial.</p>\n<p>Para descomprimir la lucha, el gobierno decret\u00f3 la conciliaci\u00f3n obligatoria, que finalizar\u00e1 a fines de septiembre. Mientras se desarrolle la conciliaci\u00f3n, es imperioso avanzar en una mayor organizaci\u00f3n para garantizar el triunfo de esta lucha.</p>\n<p>Desde Tribuna Estatal consideramos de suma importancia la necesidad de un paro general del gremio que tenga por la victoria de lxs trabajadorxs de Subse de Familia.</p>\n<div>\n<div style="left: 0; width: 100%; height: 140px; position: relative;"><iframe src="https://cdn.iframe.ly/api/iframe?maxheight=960&#038;app=1&#038;url=https%3A%2F%2Fprensaobrera.com%2Fpoliticas%2Flas-fotos-cipayas&#038;key=e5d8be6271b431315fc9ce77ff61854b" style="top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; position: absolute; border: 0;" allowfullscreen></iframe></div>\n</div>\n<p><script async src="https://cdn.iframe.ly/embed.js" charset="utf-8"></script></p>\n<div>\n<div style="left: 0; width: 100%; height: 140px; position: relative;"><iframe src="https://cdn.iframe.ly/api/iframe?maxheight=960&#038;app=1&#038;url=https%3A%2F%2Fprensaobrera.com%2Fsindicales%2Fpablo-moyano-y-los-peronistas-del-imperio&#038;key=e5d8be6271b431315fc9ce77ff61854b" style="top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; position: absolute; border: 0;" allowfullscreen></iframe></div>\n</div>\n<p><script async src="https://cdn.iframe.ly/embed.js" charset="utf-8"></script></p>\n',
      protected: false,
    },
    excerpt: {
      rendered:
        "<p>Lxs trabajadorxs de la subsecretaria de Familia de distintos dispositivos de atenci\u00f3n a poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de vulnerabilidad vienen desenvolviendo una gran lucha por el pago del 40% de atenci\u00f3n cr\u00edtica y el pase a planta permanente de eventuales. La justeza de la reivindicaci\u00f3n de este plus salarial se sustenta en cuestiones elementales. Sucede lxs [&hellip;]</p>\n",
      protected: false,
    },
    author: 29,
    featured_media: 505774,
    comment_status: "open",
    ping_status: "closed",
    sticky: false,
    template: "",
    format: "standard",
    meta: [],
    categories: [13],
    tags: [85080, 77],
    autor: [11],
    regiones: [],
    acf: [],
    _links: {
      self: [
        { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts/505773" },
      ],
      collection: [
        { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts" },
      ],
      about: [
        { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/types/post" },
      ],
      author: [
        {
          embeddable: true,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/users/29",
        },
      ],
      replies: [
        {
          embeddable: true,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/comments?post=505773",
        },
      ],
      "version-history": [
        {
          count: 5,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts/505773/revisions",
        },
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          id: 505813,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts/505773/revisions/505813",
        },
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          embeddable: true,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/media/505774",
        },
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/media?parent=505773",
        },
      ],
      "wp:term": [
        {
          taxonomy: "category",
          embeddable: true,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/categories?post=505773",
        },
        {
          taxonomy: "post_tag",
          embeddable: true,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/tags?post=505773",
        },
        {
          taxonomy: "autor",
          embeddable: true,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/autor?post=505773",
        },
        {
          taxonomy: "regiones",
          embeddable: true,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/regiones?post=505773",
        },
      ],
      curies: [
        { name: "wp", href: "https://api.w.org/{rel}", templated: true },
      ],
    },
    _embedded: {
      author: [
        {
          code: "rest_user_invalid_id",
          message: "ID de usuario no v\u00e1lido.",
          data: { status: 404 },
        },
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          id: 505774,
          date: "2022-09-15T10:19:09",
          slug: "whatsapp-image-2022-09-15-at-10-16-16-am-1",
          type: "attachment",
          link: "https://prensaobrera.com/sindicales/neuquen-gran-lucha-de-trabajadorxs-de-la-subsecretaria-de-familia/attachment/whatsapp-image-2022-09-15-at-10-16-16-am-1/",
          title: { rendered: "WhatsApp Image 2022-09-15 at 10.16.16 AM (1)" },
          author: 29,
          smush: {
            stats: {
              percent: 4.458943707115553,
              bytes: 30049,
              size_before: 673904,
              size_after: 643855,
              time: 0.6100000000000001,
              api_version: "1.0",
              lossy: false,
              keep_exif: true,
            },
            sizes: {
              medium: {
                percent: 4.22,
                bytes: 886,
                size_before: 20997,
                size_after: 20111,
                time: 0.01,
              },
              large: {
                percent: 4.04,
                bytes: 7742,
                size_before: 191677,
                size_after: 183935,
                time: 0.05,
              },
              thumbnail: {
                percent: 2.31,
                bytes: 185,
                size_before: 8012,
                size_after: 7827,
                time: 0.01,
              },
              medium_large: {
                percent: 4.83,
                bytes: 5679,
                size_before: 117628,
                size_after: 111949,
                time: 0.14,
              },
              "nota-thumbnail": {
                percent: 5.26,
                bytes: 3724,
                size_before: 70778,
                size_after: 67054,
                time: 0.15,
              },
              "post-thumbnail": {
                percent: 4.84,
                bytes: 1958,
                size_before: 40439,
                size_after: 38481,
                time: 0.05,
              },
              "nota-imagen-og": {
                percent: 4.05,
                bytes: 6445,
                size_before: 159124,
                size_after: 152679,
                time: 0.13,
              },
              "nota-imagen-ogtw": {
                percent: 5.26,
                bytes: 3430,
                size_before: 65249,
                size_after: 61819,
                time: 0.07,
              },
            },
          },
          caption: { rendered: "" },
          alt_text: "",
          media_type: "image",
          mime_type: "image/jpeg",
          media_details: {
            width: 1080,
            height: 810,
            file: "WhatsApp-Image-2022-09-15-at-10.16.16-AM-1.jpeg",
            filesize: "153124",
            sizes: {
              medium: {
                file: "WhatsApp-Image-2022-09-15-at-10.16.16-AM-1-300x225.jpeg",
                width: 300,
                height: 225,
                filesize: "20997",
                mime_type: "image/jpeg",
                source_url:
                  "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/WhatsApp-Image-2022-09-15-at-10.16.16-AM-1-300x225.jpeg",
              },
              large: {
                file: "WhatsApp-Image-2022-09-15-at-10.16.16-AM-1-1024x768.jpeg",
                width: 1024,
                height: 768,
                filesize: "191677",
                mime_type: "image/jpeg",
                source_url:
                  "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/WhatsApp-Image-2022-09-15-at-10.16.16-AM-1-1024x768.jpeg",
              },
              thumbnail: {
                file: "WhatsApp-Image-2022-09-15-at-10.16.16-AM-1-150x150.jpeg",
                width: 150,
                height: 150,
                filesize: "8012",
                mime_type: "image/jpeg",
                source_url:
                  "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/WhatsApp-Image-2022-09-15-at-10.16.16-AM-1-150x150.jpeg",
              },
              medium_large: {
                file: "WhatsApp-Image-2022-09-15-at-10.16.16-AM-1-768x576.jpeg",
                width: 768,
                height: 576,
                filesize: "117628",
                mime_type: "image/jpeg",
                source_url:
                  "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/WhatsApp-Image-2022-09-15-at-10.16.16-AM-1-768x576.jpeg",
              },
              "nota-thumbnail": {
                file: "WhatsApp-Image-2022-09-15-at-10.16.16-AM-1-650x365.jpeg",
                width: 650,
                height: 365,
                filesize: "70778",
                mime_type: "image/jpeg",
                source_url:
                  "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/WhatsApp-Image-2022-09-15-at-10.16.16-AM-1-650x365.jpeg",
              },
              "post-thumbnail": {
                file: "WhatsApp-Image-2022-09-15-at-10.16.16-AM-1-428x321.jpeg",
                width: 428,
                height: 321,
                filesize: "40439",
                mime_type: "image/jpeg",
                source_url:
                  "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/WhatsApp-Image-2022-09-15-at-10.16.16-AM-1-428x321.jpeg",
              },
              "nota-imagen-og": {
                file: "WhatsApp-Image-2022-09-15-at-10.16.16-AM-1-800x800.jpeg",
                width: 800,
                height: 800,
                filesize: "159124",
                mime_type: "image/jpeg",
                source_url:
                  "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/WhatsApp-Image-2022-09-15-at-10.16.16-AM-1-800x800.jpeg",
              },
              "nota-imagen-ogtw": {
                file: "WhatsApp-Image-2022-09-15-at-10.16.16-AM-1-660x321.jpeg",
                width: 660,
                height: 321,
                filesize: "65249",
                mime_type: "image/jpeg",
                source_url:
                  "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/WhatsApp-Image-2022-09-15-at-10.16.16-AM-1-660x321.jpeg",
              },
              full: {
                file: "WhatsApp-Image-2022-09-15-at-10.16.16-AM-1.jpeg",
                width: 1080,
                height: 810,
                mime_type: "image/jpeg",
                source_url:
                  "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/WhatsApp-Image-2022-09-15-at-10.16.16-AM-1.jpeg",
              },
            },
            image_meta: {
              aperture: "0",
              credit: "",
              camera: "",
              caption: "",
              created_timestamp: "0",
              copyright: "",
              focal_length: "0",
              iso: "0",
              shutter_speed: "0",
              title: "",
              orientation: "0",
            },
          },
          source_url:
            "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/WhatsApp-Image-2022-09-15-at-10.16.16-AM-1.jpeg",
          _links: {
            self: [
              {
                href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/media/505774",
              },
            ],
            collection: [
              { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/media" },
            ],
            about: [
              {
                href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/types/attachment",
              },
            ],
            author: [
              {
                embeddable: true,
                href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/users/29",
              },
            ],
            replies: [
              {
                embeddable: true,
                href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/comments?post=505774",
              },
            ],
          },
        },
      ],
      "wp:term": [
        [
          {
            id: 13,
            link: "https://admin.prensaobrera.com/seccion/sindicales/",
            name: "Sindicales",
            slug: "sindicales",
            taxonomy: "category",
            _links: {
              self: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/categories/13",
                },
              ],
              collection: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/categories",
                },
              ],
              about: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/taxonomies/category",
                },
              ],
              "wp:post_type": [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts?categories=13",
                },
              ],
              curies: [
                {
                  name: "wp",
                  href: "https://api.w.org/{rel}",
                  templated: true,
                },
              ],
            },
          },
        ],
        [
          {
            id: 85080,
            link: "https://admin.prensaobrera.com/tag/ate-neuquen/",
            name: "ate neuqu\u00e9n",
            slug: "ate-neuquen",
            taxonomy: "post_tag",
            _links: {
              self: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/tags/85080",
                },
              ],
              collection: [
                { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/tags" },
              ],
              about: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/taxonomies/post_tag",
                },
              ],
              "wp:post_type": [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts?tags=85080",
                },
              ],
              curies: [
                {
                  name: "wp",
                  href: "https://api.w.org/{rel}",
                  templated: true,
                },
              ],
            },
          },
          {
            id: 77,
            link: "https://admin.prensaobrera.com/tag/neuquen/",
            name: "Neuqu\u00e9n",
            slug: "neuquen",
            taxonomy: "post_tag",
            _links: {
              self: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/tags/77",
                },
              ],
              collection: [
                { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/tags" },
              ],
              about: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/taxonomies/post_tag",
                },
              ],
              "wp:post_type": [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts?tags=77",
                },
              ],
              curies: [
                {
                  name: "wp",
                  href: "https://api.w.org/{rel}",
                  templated: true,
                },
              ],
            },
          },
        ],
        [
          {
            id: 11,
            link: "https://admin.prensaobrera.com/autor/corresponsal/",
            name: "Corresponsal",
            slug: "corresponsal",
            taxonomy: "autor",
            _links: {
              self: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/autor/11",
                },
              ],
              collection: [
                { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/autor" },
              ],
              about: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/taxonomies/autor",
                },
              ],
              "wp:post_type": [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts?autor=11",
                },
              ],
              curies: [
                {
                  name: "wp",
                  href: "https://api.w.org/{rel}",
                  templated: true,
                },
              ],
            },
          },
        ],
        [],
      ],
    },
  },
  {
    id: 505633,
    date: "2022-09-15T13:43:21",
    date_gmt: "2022-09-15T16:43:21",
    guid: { rendered: "https://prensaobrera.com/?p=505633" },
    modified: "2022-09-15T13:43:21",
    modified_gmt: "2022-09-15T16:43:21",
    slug: "cordoba-nos-movilizamos-a-46-anos-de-la-noche-de-los-lapices",
    status: "publish",
    type: "post",
    link: "https://prensaobrera.com/juventud/cordoba-nos-movilizamos-a-46-anos-de-la-noche-de-los-lapices/",
    title: {
      rendered:
        "C\u00f3rdoba: Nos movilizamos a 46 a\u00f1os de la noche de los l\u00e1pices",
    },
    content: {
      rendered:
        '<p>Este 16 de septiembre, en un nuevo aniversario de la noche de los l\u00e1pices realizaremos una movilizaci\u00f3n independiente que saldr\u00e1 a la 17 horas desde Col\u00f3n y General Paz, hacia Patio Olmos, en donde se realizar\u00e1 un acto. Est\u00e1 acci\u00f3n, adem\u00e1s de ser una actividad por la memoria, la verdad y la justicia, ser\u00e1 una jornada de lucha en defensa de la educaci\u00f3n p\u00fablica y contra la represi\u00f3n de ayer y de hoy.</p>\n<p>El 16 de septiembre de 1976, en medio de la dictadura militar m\u00e1s sangrienta que sufri\u00f3 nuestro pa\u00eds, los militares secuestraban a seis estudiantes secundarios en la ciudad de La Plata: Claudia Falcone, Mar\u00eda Clara Ciocchini, Claudio de Acha, Francisco L\u00f3pez Muntaner, Daniel Racero y Horacio \u00dangaro, traslad\u00e1ndolos al pozo de Quilmes y el pozo de Banfield, centros clandestinos de detenci\u00f3n del que nunca regresaron.</p>\n<p>Adem\u00e1s, d\u00edas antes hab\u00edan sido secuestrados otros estudiantes que sobrevivieron: Gustavo Calotti, Patricia Miranda y Emilce Moler y, el 21 de septiembre, se llevaron a Pablo D\u00edaz, todos ellos militantes de la UES y estudiantes secundarios. La persecuci\u00f3n de les j\u00f3venes militantes era un objetivo central de la dictadura del \u201976 que vino a troncar a la vanguardia obrera y estudiantil que despert\u00f3 al calor del Cordobazo.</p>\n<h2><strong>A 46 a\u00f1os de la noche de los l\u00e1pices: El Massaso a la educaci\u00f3n.\u00a0</strong></h2>\n<p>46 a\u00f1os m\u00e1s ac\u00e1, el ajuste en educaci\u00f3n p\u00fablica es brutal: alrededor de 70 mil millones de pesos anunci\u00f3 el superministro Massa que recortar\u00e1 a la educaci\u00f3n p\u00fablica, entre ellos 30 mil millones de pesos ser\u00e1 al Conectar Igualdad, a pesar de que la pandemia demostr\u00f3 con la enorme deserci\u00f3n estudiantil de millones de pibes fue producto de que no existe el acceso a la virtualidad en los hogares de los barrios populares.</p>\n<p>La lucha de las juventudes piqueteras que laburan y estudian en defensa de la compatibilidad del Potenciar Trabajo y el Progresar encarna el esp\u00edritu de les j\u00f3venes secundarios que hace 46 a\u00f1os luchaban por el boleto estudiantil,<br />\ndemostrando con su conquista que solo en las calles y organizades es posible defender la educaci\u00f3n p\u00fablica y nuestro futuro.</p>\n<p>En la provincia de C\u00f3rdoba, adem\u00e1s vemos a les secundaries de los barrios m\u00e1s postergados de la provincia organizades en defensa de sus condiciones de cursada, tomando sus colegios contra la pol\u00edtica de ajuste del gobierno provincial. Tambi\u00e9n les compa\u00f1eres vienen interviniendo para enfrentar el problema de los robos en las escuelas.</p>\n<p>Adem\u00e1s, los docentes de media vienen de protagonizar una gran lucha en defensa de su salario y la educaci\u00f3n p\u00fablica en la provincia y el pa\u00eds. En el mencionado reclamo <a href="https://prensaobrera.com/sindicales/docentes-cordoba-la-burocracia-de-uepc-impone-el-acuerdo-la-docencia-sigue-de-pie/">la burocracia de Uepc impone el acuerdo, pero la docencia sigue de pie</a>, por eso continuar\u00e1n organiz\u00e1ndose con delegadxs independientes para reforzar la pelea contra el ajuste en educaci\u00f3n.</p>\n<div style="max-width: 660px;">\n<div style="left: 0; width: 100%; height: 0; position: relative; padding-bottom: 63%; padding-top: 284px;"><iframe src="https://cdn.iframe.ly/api/iframe?maxheight=960&#038;app=1&#038;url=https%3A%2F%2Fwww.instagram.com%2Fp%2FCieDd5JMBqd%2F&#038;key=e5d8be6271b431315fc9ce77ff61854b" style="top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; position: absolute; border: 0;" allowfullscreen></iframe></div>\n</div>\n<p><script async src="https://cdn.iframe.ly/embed.js" charset="utf-8"></script></p>\n<h2><b>Persecuci\u00f3n</b><strong> a les luchadores.</strong></h2>\n<p>La persecuci\u00f3n a les luchadores es algo que, lejos de terminar, se acrecienta al calor de la crisis que va en aumento. Cabe destacar que, hace una semana, la polic\u00eda cordobesa se llev\u00f3 a un compa\u00f1ero de la juventud del Polo Obrero por decir que estaba traslad\u00e1ndose a la movilizaci\u00f3n, esto se suma a los casos de gatillo f\u00e1cil de la provincia y la persecuci\u00f3n y hostigamiento a les pibes cuando intentan llegar al centro cordob\u00e9s desde los barrios de la provincia.</p>\n<p>Los casos de asesinatos en contexto de encierro y de gatillo f\u00e1cil son una pol\u00edtica de Estado en la provincia, nutriendo la taza de gatillo f\u00e1cil en la que se registra uno cada 16hs en el pa\u00eds.</p>\n<p>Ante el ajuste en la educaci\u00f3n y la represi\u00f3n a la juventud y les luchadores es necesario el avance de la juventud.<br />\nEn ese sentido, la UJS y la Juventud del Polo Obrero vienen impulsando grandes planes de luchas, viniendo adem\u00e1s de un gran Congreso Nacional donde se vot\u00f3, como una de las principales resoluciones, organizarnos en todos los espacios de estudio en defensa de la educaci\u00f3n y contra el fortalecimiento del aparato represivo, demostrando la necesidad de enfrentar a los gobiernos ajustadores en las calles.</p>\n<p>Vamos todes a una gran movilizaci\u00f3n independiente en defensa propia: contra la represi\u00f3n de ayer y de hoy y contra el ajuste en educaci\u00f3n.</p>\n<div>\n<div style="left: 0; width: 100%; height: 140px; position: relative;"><iframe src="https://cdn.iframe.ly/api/iframe?maxheight=960&#038;app=1&#038;url=https%3A%2F%2Fwww.prensaobrera.com%2Fsociedad%2Fcordoba-expolicia-afirma-que-lo-exoneraron-por-denunciar-corrupcion&#038;key=e5d8be6271b431315fc9ce77ff61854b" style="top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; position: absolute; border: 0;" allowfullscreen></iframe></div>\n</div>\n<p><script async src="https://cdn.iframe.ly/embed.js" charset="utf-8"></script></p>\n',
      protected: false,
    },
    excerpt: {
      rendered:
        "<p>Vamos todes a una gran movilizaci\u00f3n independiente contra la represi\u00f3n de ayer y de hoy, y para enfrentar el ajuste en educaci\u00f3n.</p>\n",
      protected: false,
    },
    author: 21,
    featured_media: 505660,
    comment_status: "open",
    ping_status: "closed",
    sticky: false,
    template: "",
    format: "standard",
    meta: [],
    categories: [120],
    tags: [1810, 41, 354, 1787],
    autor: [121],
    regiones: [],
    acf: [],
    _links: {
      self: [
        { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts/505633" },
      ],
      collection: [
        { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts" },
      ],
      about: [
        { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/types/post" },
      ],
      author: [
        {
          embeddable: true,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/users/21",
        },
      ],
      replies: [
        {
          embeddable: true,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/comments?post=505633",
        },
      ],
      "version-history": [
        {
          count: 4,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts/505633/revisions",
        },
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          id: 505811,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts/505633/revisions/505811",
        },
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          embeddable: true,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/media/505660",
        },
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/media?parent=505633",
        },
      ],
      "wp:term": [
        {
          taxonomy: "category",
          embeddable: true,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/categories?post=505633",
        },
        {
          taxonomy: "post_tag",
          embeddable: true,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/tags?post=505633",
        },
        {
          taxonomy: "autor",
          embeddable: true,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/autor?post=505633",
        },
        {
          taxonomy: "regiones",
          embeddable: true,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/regiones?post=505633",
        },
      ],
      curies: [
        { name: "wp", href: "https://api.w.org/{rel}", templated: true },
      ],
    },
    _embedded: {
      author: [
        {
          code: "rest_user_invalid_id",
          message: "ID de usuario no v\u00e1lido.",
          data: { status: 404 },
        },
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          id: 505660,
          date: "2022-09-14T16:49:37",
          slug: "juventud-2",
          type: "attachment",
          link: "https://prensaobrera.com/juventud/cordoba-nos-movilizamos-a-46-anos-de-la-noche-de-los-lapices/attachment/juventud-2/",
          title: { rendered: "juventud" },
          author: 21,
          smush: {
            stats: {
              percent: 2.4691891891891893,
              bytes: 571,
              size_before: 23125,
              size_after: 22554,
              time: 0.07,
              api_version: "1.0",
              lossy: false,
              keep_exif: true,
            },
            sizes: {
              medium: {
                percent: 3.06,
                bytes: 480,
                size_before: 15684,
                size_after: 15204,
                time: 0.02,
              },
              thumbnail: {
                percent: 1.22,
                bytes: 91,
                size_before: 7441,
                size_after: 7350,
                time: 0.05,
              },
            },
          },
          caption: { rendered: "" },
          alt_text: "",
          media_type: "image",
          mime_type: "image/jpeg",
          media_details: {
            width: 571,
            height: 321,
            file: "juventud.jpeg",
            filesize: "52678",
            sizes: {
              medium: {
                file: "juventud-300x169.jpeg",
                width: 300,
                height: 169,
                filesize: "15684",
                mime_type: "image/jpeg",
                source_url:
                  "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/juventud-300x169.jpeg",
              },
              thumbnail: {
                file: "juventud-150x150.jpeg",
                width: 150,
                height: 150,
                filesize: "7441",
                mime_type: "image/jpeg",
                source_url:
                  "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/juventud-150x150.jpeg",
              },
              full: {
                file: "juventud.jpeg",
                width: 571,
                height: 321,
                mime_type: "image/jpeg",
                source_url:
                  "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/juventud.jpeg",
              },
            },
            image_meta: {
              aperture: "0",
              credit: "",
              camera: "",
              caption: "",
              created_timestamp: "0",
              copyright: "",
              focal_length: "0",
              iso: "0",
              shutter_speed: "0",
              title: "",
              orientation: "0",
            },
          },
          source_url:
            "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/juventud.jpeg",
          _links: {
            self: [
              {
                href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/media/505660",
              },
            ],
            collection: [
              { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/media" },
            ],
            about: [
              {
                href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/types/attachment",
              },
            ],
            author: [
              {
                embeddable: true,
                href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/users/21",
              },
            ],
            replies: [
              {
                embeddable: true,
                href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/comments?post=505660",
              },
            ],
          },
        },
      ],
      "wp:term": [
        [
          {
            id: 120,
            link: "https://admin.prensaobrera.com/seccion/juventud/",
            name: "Juventud",
            slug: "juventud",
            taxonomy: "category",
            _links: {
              self: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/categories/120",
                },
              ],
              collection: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/categories",
                },
              ],
              about: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/taxonomies/category",
                },
              ],
              "wp:post_type": [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts?categories=120",
                },
              ],
              curies: [
                {
                  name: "wp",
                  href: "https://api.w.org/{rel}",
                  templated: true,
                },
              ],
            },
          },
        ],
        [
          {
            id: 1810,
            link: "https://admin.prensaobrera.com/tag/ajuste-educacion/",
            name: "ajuste en educaci\u00f3n",
            slug: "ajuste-educacion",
            taxonomy: "post_tag",
            _links: {
              self: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/tags/1810",
                },
              ],
              collection: [
                { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/tags" },
              ],
              about: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/taxonomies/post_tag",
                },
              ],
              "wp:post_type": [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts?tags=1810",
                },
              ],
              curies: [
                {
                  name: "wp",
                  href: "https://api.w.org/{rel}",
                  templated: true,
                },
              ],
            },
          },
          {
            id: 41,
            link: "https://admin.prensaobrera.com/tag/cordoba/",
            name: "C\u00f3rdoba",
            slug: "cordoba",
            taxonomy: "post_tag",
            _links: {
              self: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/tags/41",
                },
              ],
              collection: [
                { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/tags" },
              ],
              about: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/taxonomies/post_tag",
                },
              ],
              "wp:post_type": [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts?tags=41",
                },
              ],
              curies: [
                {
                  name: "wp",
                  href: "https://api.w.org/{rel}",
                  templated: true,
                },
              ],
            },
          },
          {
            id: 354,
            link: "https://admin.prensaobrera.com/tag/fmi/",
            name: "FMI",
            slug: "fmi",
            taxonomy: "post_tag",
            _links: {
              self: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/tags/354",
                },
              ],
              collection: [
                { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/tags" },
              ],
              about: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/taxonomies/post_tag",
                },
              ],
              "wp:post_type": [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts?tags=354",
                },
              ],
              curies: [
                {
                  name: "wp",
                  href: "https://api.w.org/{rel}",
                  templated: true,
                },
              ],
            },
          },
          {
            id: 1787,
            link: "https://admin.prensaobrera.com/tag/juventud/",
            name: "juventud",
            slug: "juventud",
            taxonomy: "post_tag",
            _links: {
              self: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/tags/1787",
                },
              ],
              collection: [
                { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/tags" },
              ],
              about: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/taxonomies/post_tag",
                },
              ],
              "wp:post_type": [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts?tags=1787",
                },
              ],
              curies: [
                {
                  name: "wp",
                  href: "https://api.w.org/{rel}",
                  templated: true,
                },
              ],
            },
          },
        ],
        [
          {
            id: 121,
            link: "https://admin.prensaobrera.com/autor/victoria-feininger/",
            name: "Victoria Feininger",
            slug: "victoria-feininger",
            taxonomy: "autor",
            _links: {
              self: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/autor/121",
                },
              ],
              collection: [
                { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/autor" },
              ],
              about: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/taxonomies/autor",
                },
              ],
              "wp:post_type": [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts?autor=121",
                },
              ],
              curies: [
                {
                  name: "wp",
                  href: "https://api.w.org/{rel}",
                  templated: true,
                },
              ],
            },
          },
        ],
        [],
      ],
    },
  },
  {
    id: 505784,
    date: "2022-09-15T13:31:59",
    date_gmt: "2022-09-15T16:31:59",
    guid: { rendered: "https://prensaobrera.com/?p=505784" },
    modified: "2022-09-15T13:40:11",
    modified_gmt: "2022-09-15T16:40:11",
    slug: "facultad-de-filosofia-unc-estudiantes-se-organizan-por-mejores-condiciones-de-cursada",
    status: "publish",
    type: "post",
    link: "https://prensaobrera.com/universidad/facultad-de-filosofia-unc-estudiantes-se-organizan-por-mejores-condiciones-de-cursada/",
    title: {
      rendered:
        "Facultad de Filosof\u00eda UNC: estudiantes se organizan por mejores condiciones de cursada",
    },
    content: {
      rendered:
        '<p>Les estudiantes de la Facultad de Filosof\u00eda y Humanidades de la Universidad Nacional de C\u00f3rdoba (UNC) se vienen organizando frente a la grave situaci\u00f3n que atraviesa dicha casa de estudio. Resulta que, pasado m\u00e1s de dos a\u00f1os de pandemia, la vuelta a la presencialidad se ha desarrollado sin ninguna mejora en las condiciones de cursada. Por el contrario se han profundizado todas las problem\u00e1ticas que sufre la comunidad educativa como consecuencia de a\u00f1os de ajuste y vaciamiento.</p>\n<p>Frente a esto les estudiantes vienen impulsando instancias asamblearias donde ponen en debate la grave situaci\u00f3n edilicia que enfrentan los pabellones dependientes de esta Facultad, esto a contramarcha del Centro de Estudiantes en manos de\u00a0 \u201cEstudiantes al Frente\u201d, agrupaci\u00f3n profundamente ligada al gobierno nacional y a la gesti\u00f3n decanal comandada por Flavia Dezzutto, qui\u00e9n ha intentado por todos los medios boicotear la organizaci\u00f3n independiente del movimiento estudiantil.</p>\n<p>El grave estado de los edificios se evidencia en el hueco del Centro de Estudiantes, la clausura de los ba\u00f1os, las goteras, la falta de insumos, la humedad en los techos, las pronunciadas grietas en las aulas y la falta de espacio y equipamiento en el centro de investigaci\u00f3n, a lo que se le suma la carencia de la planta no docente, que hoy cuenta con solo dos trabajadores para el mantenimiento de diez pabellones. A\u00fan as\u00ed, el Centro de Estudiantes no ha propiciado ninguna instancia de lucha y organizaci\u00f3n para enfrentar este cuadro deplorable.</p>\n<p>Esto resulta entendible si tenemos en cuenta que esta agrupaci\u00f3n es la correa de trasmisi\u00f3n de las pol\u00edticas de ajuste del decanato a causa de la falta de independencia de las autoridades y los gobiernos ajustadores. As\u00ed las cosas, solo la presi\u00f3n estudiantil y la juntada de m\u00e1s de 300 firmas, logr\u00f3 imponerle al Cceffyh la convocatoria a una comisi\u00f3n directiva en la cual, a pesar de las maniobras, tuvieron que llamar a una asamblea general para el pr\u00f3ximo martes 27 de septiembre a las 18:30hs en Plaza Seca de Casa Verde.</p>\n<p>Desde la UJS llamamos a toda la comunidad educativa de la Facultad y la UNC ha acompa\u00f1ar este reclamo. El m\u00e9todo que debemos poner en pie es el de la juventud piquetera, que por medio de la acci\u00f3n directa conquist\u00f3 que el gobierno diera marcha atr\u00e1s con el brutal ataque a la juventud que trabaja y estudia que significaba la incompatibilidad de la beca Progresar con el Potenciar Trabajo.</p>\n<p>La lucha por mejoras edilicias esta \u00edntimamente ligada a la necesidad de aumento presupuestario, algo que debemos exigir denunciando el recorte que refiere el pacto del gobierno con el FMI. Vamos por una gran asamblea general y un plan de lucha hasta ganar. Saquemos a la universidad del fondo.</p>\n<div>\n<div style="left: 0; width: 100%; height: 140px; position: relative;"><iframe src="https://cdn.iframe.ly/api/iframe?maxheight=960&#038;app=1&#038;url=https%3A%2F%2Fprensaobrera.com%2Fjuventud%2Flo-que-dejo-el-congreso-de-la-ujs-y-la-juventud-del-polo-obrero&#038;key=e5d8be6271b431315fc9ce77ff61854b" style="top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; position: absolute; border: 0;" allowfullscreen></iframe></div>\n</div>\n<p><script async src="https://cdn.iframe.ly/embed.js" charset="utf-8"></script></p>\n<div>\n<div style="left: 0; width: 100%; height: 140px; position: relative;"><iframe src="https://cdn.iframe.ly/api/iframe?maxheight=960&#038;app=1&#038;url=https%3A%2F%2Fprensaobrera.com%2Funiversidad%2Funiversidad-de-cordoba-impostura-de-franja-morada-frente-al-recorte-educativo-de-massa&#038;key=e5d8be6271b431315fc9ce77ff61854b" style="top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; position: absolute; border: 0;" allowfullscreen></iframe></div>\n</div>\n<p><script async src="https://cdn.iframe.ly/embed.js" charset="utf-8"></script></p>\n<p>&nbsp;</p>\n',
      protected: false,
    },
    excerpt: {
      rendered:
        "<p>Les estudiantes de la Facultad de Filosof\u00eda y Humanidades de la Universidad Nacional de C\u00f3rdoba (UNC) se vienen organizando frente a la grave situaci\u00f3n que atraviesa dicha casa de estudio. Resulta que, pasado m\u00e1s de dos a\u00f1os de pandemia, la vuelta a la presencialidad se ha desarrollado sin ninguna mejora en las condiciones de cursada. [&hellip;]</p>\n",
      protected: false,
    },
    author: 53,
    featured_media: 505785,
    comment_status: "open",
    ping_status: "closed",
    sticky: false,
    template: "",
    format: "standard",
    meta: [],
    categories: [170],
    tags: [201, 354, 82382],
    autor: [328],
    regiones: [],
    acf: [],
    _links: {
      self: [
        { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts/505784" },
      ],
      collection: [
        { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts" },
      ],
      about: [
        { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/types/post" },
      ],
      author: [
        {
          embeddable: true,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/users/53",
        },
      ],
      replies: [
        {
          embeddable: true,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/comments?post=505784",
        },
      ],
      "version-history": [
        {
          count: 4,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts/505784/revisions",
        },
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          id: 505806,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts/505784/revisions/505806",
        },
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          embeddable: true,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/media/505785",
        },
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/media?parent=505784",
        },
      ],
      "wp:term": [
        {
          taxonomy: "category",
          embeddable: true,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/categories?post=505784",
        },
        {
          taxonomy: "post_tag",
          embeddable: true,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/tags?post=505784",
        },
        {
          taxonomy: "autor",
          embeddable: true,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/autor?post=505784",
        },
        {
          taxonomy: "regiones",
          embeddable: true,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/regiones?post=505784",
        },
      ],
      curies: [
        { name: "wp", href: "https://api.w.org/{rel}", templated: true },
      ],
    },
    _embedded: {
      author: [
        {
          code: "rest_user_invalid_id",
          message: "ID de usuario no v\u00e1lido.",
          data: { status: 404 },
        },
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          id: 505785,
          date: "2022-09-15T12:23:16",
          slug: "filo-unc",
          type: "attachment",
          link: "https://prensaobrera.com/universidad/facultad-de-filosofia-unc-estudiantes-se-organizan-por-mejores-condiciones-de-cursada/attachment/filo-unc/",
          title: { rendered: "Filo-UNC" },
          author: 53,
          smush: {
            stats: {
              percent: 3.3262452946668923,
              bytes: 23761,
              size_before: 714349,
              size_after: 690588,
              time: 0.77,
              api_version: "1.0",
              lossy: false,
              keep_exif: true,
            },
            sizes: {
              medium: {
                percent: 2.64,
                bytes: 315,
                size_before: 11926,
                size_after: 11611,
                time: 0.04,
              },
              large: {
                percent: 3.97,
                bytes: 4601,
                size_before: 115926,
                size_after: 111325,
                time: 0.18,
              },
              thumbnail: {
                percent: 0.05,
                bytes: 3,
                size_before: 6624,
                size_after: 6621,
                time: 0.03,
              },
              medium_large: {
                percent: 4.24,
                bytes: 2927,
                size_before: 68994,
                size_after: 66067,
                time: 0.09,
              },
              "1536x1536": {
                percent: 3.37,
                bytes: 7726,
                size_before: 229059,
                size_after: 221333,
                time: 0.3,
              },
              "nota-thumbnail": {
                percent: 3.95,
                bytes: 2383,
                size_before: 60319,
                size_after: 57936,
                time: 0.05,
              },
              "post-thumbnail": {
                percent: 3.95,
                bytes: 2062,
                size_before: 52149,
                size_after: 50087,
                time: 0.01,
              },
              "nota-imagen-og": {
                percent: 1.33,
                bytes: 1505,
                size_before: 113472,
                size_after: 111967,
                time: 0.04,
              },
              "nota-imagen-ogtw": {
                percent: 4.01,
                bytes: 2239,
                size_before: 55880,
                size_after: 53641,
                time: 0.03,
              },
            },
          },
          caption: { rendered: "" },
          alt_text: "",
          media_type: "image",
          mime_type: "image/jpeg",
          media_details: {
            width: 1600,
            height: 719,
            file: "Filo-UNC.jpeg",
            filesize: "224169",
            sizes: {
              medium: {
                file: "Filo-UNC-300x135.jpeg",
                width: 300,
                height: 135,
                filesize: "11926",
                mime_type: "image/jpeg",
                source_url:
                  "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/Filo-UNC-300x135.jpeg",
              },
              large: {
                file: "Filo-UNC-1024x460.jpeg",
                width: 1024,
                height: 460,
                filesize: "115926",
                mime_type: "image/jpeg",
                source_url:
                  "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/Filo-UNC-1024x460.jpeg",
              },
              thumbnail: {
                file: "Filo-UNC-150x150.jpeg",
                width: 150,
                height: 150,
                filesize: "6624",
                mime_type: "image/jpeg",
                source_url:
                  "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/Filo-UNC-150x150.jpeg",
              },
              medium_large: {
                file: "Filo-UNC-768x345.jpeg",
                width: 768,
                height: 345,
                filesize: "68994",
                mime_type: "image/jpeg",
                source_url:
                  "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/Filo-UNC-768x345.jpeg",
              },
              "1536x1536": {
                file: "Filo-UNC-1536x690.jpeg",
                width: 1536,
                height: 690,
                filesize: "229059",
                mime_type: "image/jpeg",
                source_url:
                  "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/Filo-UNC-1536x690.jpeg",
              },
              "nota-thumbnail": {
                file: "Filo-UNC-650x365.jpeg",
                width: 650,
                height: 365,
                filesize: "60319",
                mime_type: "image/jpeg",
                source_url:
                  "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/Filo-UNC-650x365.jpeg",
              },
              "post-thumbnail": {
                file: "Filo-UNC-660x297.jpeg",
                width: 660,
                height: 297,
                filesize: "52149",
                mime_type: "image/jpeg",
                source_url:
                  "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/Filo-UNC-660x297.jpeg",
              },
              "nota-imagen-og": {
                file: "Filo-UNC-800x719.jpeg",
                width: 800,
                height: 719,
                filesize: "113472",
                mime_type: "image/jpeg",
                source_url:
                  "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/Filo-UNC-800x719.jpeg",
              },
              "nota-imagen-ogtw": {
                file: "Filo-UNC-660x321.jpeg",
                width: 660,
                height: 321,
                filesize: "55880",
                mime_type: "image/jpeg",
                source_url:
                  "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/Filo-UNC-660x321.jpeg",
              },
              full: {
                file: "Filo-UNC.jpeg",
                width: 1600,
                height: 719,
                mime_type: "image/jpeg",
                source_url:
                  "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/Filo-UNC.jpeg",
              },
            },
            image_meta: {
              aperture: "0",
              credit: "",
              camera: "",
              caption: "",
              created_timestamp: "0",
              copyright: "",
              focal_length: "0",
              iso: "0",
              shutter_speed: "0",
              title: "",
              orientation: "0",
            },
          },
          source_url:
            "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/Filo-UNC.jpeg",
          _links: {
            self: [
              {
                href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/media/505785",
              },
            ],
            collection: [
              { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/media" },
            ],
            about: [
              {
                href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/types/attachment",
              },
            ],
            author: [
              {
                embeddable: true,
                href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/users/53",
              },
            ],
            replies: [
              {
                embeddable: true,
                href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/comments?post=505785",
              },
            ],
          },
        },
      ],
      "wp:term": [
        [
          {
            id: 170,
            link: "https://admin.prensaobrera.com/seccion/universidad/",
            name: "Universidad",
            slug: "universidad",
            taxonomy: "category",
            _links: {
              self: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/categories/170",
                },
              ],
              collection: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/categories",
                },
              ],
              about: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/taxonomies/category",
                },
              ],
              "wp:post_type": [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts?categories=170",
                },
              ],
              curies: [
                {
                  name: "wp",
                  href: "https://api.w.org/{rel}",
                  templated: true,
                },
              ],
            },
          },
        ],
        [
          {
            id: 201,
            link: "https://admin.prensaobrera.com/tag/ajuste/",
            name: "ajuste",
            slug: "ajuste",
            taxonomy: "post_tag",
            _links: {
              self: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/tags/201",
                },
              ],
              collection: [
                { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/tags" },
              ],
              about: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/taxonomies/post_tag",
                },
              ],
              "wp:post_type": [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts?tags=201",
                },
              ],
              curies: [
                {
                  name: "wp",
                  href: "https://api.w.org/{rel}",
                  templated: true,
                },
              ],
            },
          },
          {
            id: 354,
            link: "https://admin.prensaobrera.com/tag/fmi/",
            name: "FMI",
            slug: "fmi",
            taxonomy: "post_tag",
            _links: {
              self: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/tags/354",
                },
              ],
              collection: [
                { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/tags" },
              ],
              about: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/taxonomies/post_tag",
                },
              ],
              "wp:post_type": [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts?tags=354",
                },
              ],
              curies: [
                {
                  name: "wp",
                  href: "https://api.w.org/{rel}",
                  templated: true,
                },
              ],
            },
          },
          {
            id: 82382,
            link: "https://admin.prensaobrera.com/tag/universidad-de-cordoba/",
            name: "Universidad de C\u00f3rdoba",
            slug: "universidad-de-cordoba",
            taxonomy: "post_tag",
            _links: {
              self: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/tags/82382",
                },
              ],
              collection: [
                { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/tags" },
              ],
              about: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/taxonomies/post_tag",
                },
              ],
              "wp:post_type": [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts?tags=82382",
                },
              ],
              curies: [
                {
                  name: "wp",
                  href: "https://api.w.org/{rel}",
                  templated: true,
                },
              ],
            },
          },
        ],
        [
          {
            id: 328,
            link: "https://admin.prensaobrera.com/autor/david-zeta/",
            name: "David Zeta",
            slug: "david-zeta",
            taxonomy: "autor",
            _links: {
              self: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/autor/328",
                },
              ],
              collection: [
                { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/autor" },
              ],
              about: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/taxonomies/autor",
                },
              ],
              "wp:post_type": [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts?autor=328",
                },
              ],
              curies: [
                {
                  name: "wp",
                  href: "https://api.w.org/{rel}",
                  templated: true,
                },
              ],
            },
          },
        ],
        [],
      ],
    },
  },
  {
    id: 505795,
    date: "2022-09-15T13:27:27",
    date_gmt: "2022-09-15T16:27:27",
    guid: { rendered: "https://prensaobrera.com/?p=505795" },
    modified: "2022-09-15T13:27:27",
    modified_gmt: "2022-09-15T16:27:27",
    slug: "el-cecso-expreso-su-repudio-al-ataque-sufrido-por-el-operario-de-fate",
    status: "publish",
    type: "post",
    link: "https://prensaobrera.com/universidad/el-cecso-expreso-su-repudio-al-ataque-sufrido-por-el-operario-de-fate/",
    title: {
      rendered:
        "El Cecso expres\u00f3 su repudio al ataque sufrido por el operario de Fate",
    },
    content: {
      rendered:
        '<p>A partir de la propuesta lanzada desde la UJS, en com\u00fan con la Juventud del PTS, el Centro de estudiantes de Ciencias Sociales de la UBA expres\u00f3 su repudio al <a href="https://prensaobrera.com/sindicales/la-patronal-de-fate-embiste-con-nuevas-provocaciones">ataque sufrido por el operario de Fate</a>. A continuaci\u00f3n, compartimos la declaraci\u00f3n aprobada por la comisi\u00f3n directiva.</p>\n<h2>Repudiamos la grave agresi\u00f3n de la patronal de FATE</h2>\n<p>En el marco del conflicto que est\u00e1n protagonizando les trabajadores del neum\u00e1tico, nucleados en el Sutna, en reclamo de una paritaria por encima de la inflaci\u00f3n y por el pago de las horas extra al 200%, la patronal de Fate acaba de montar una provocaci\u00f3n que pudo haber terminado en tragedia.</p>\n<p>Habiendo resuelto avanzar en un bloqueo de la f\u00e1brica, en el marco de un paro de actividades, la patronal hizo abrir los portones para que ingrese un cami\u00f3n que estuvo a cent\u00edmetros de atropellar al compa\u00f1ero que estaba en la puerta.</p>\n<div style="max-width: 660px;">\n<div style="left: 0; width: 100%; height: 0; position: relative; padding-bottom: 63%; padding-top: 284px;"><iframe src="https://cdn.iframe.ly/api/iframe?maxheight=960&#038;app=1&#038;url=https%3A%2F%2Fwww.instagram.com%2Fp%2FCidKkSTDh1P%2F&#038;key=e5d8be6271b431315fc9ce77ff61854b" style="top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; position: absolute; border: 0;" allowfullscreen></iframe></div>\n</div>\n<p><script async src="https://cdn.iframe.ly/embed.js" charset="utf-8"></script></p>\n<p>Esta provocaci\u00f3n no es una novedad, es un salto en calidad en los ataques de la patronal a la organizaci\u00f3n de les trabajadores, habiendo agredido a delegados e intentado montar una provocaci\u00f3n mediante la empresa de seguridad que los propios trabajadores de seguridad rechazaron, o incluso mandando a la polic\u00eda bonaerense a amedrentar.</p>\n<p>Esta escalada, busca generar amedrentamiento en los trabajadores para que den por p\u00e9rdida una batalla que tiene un apoyo y acatamiento masivo en todas las fabricas del neum\u00e1tico.</p>\n<p>La actitud mafiosa y patotera de la patronal de Fate no se puede dejar pasar. Expresamos nuestro m\u00e1s en\u00e9rgico repudio y toda nuestra solidaridad con les trabajadores del neum\u00e1tico en su reclamo.</p>\n<div>\n<div style="left: 0; width: 100%; height: 140px; position: relative;"><iframe src="https://cdn.iframe.ly/api/iframe?maxheight=960&#038;app=1&#038;url=https%3A%2F%2Fprensaobrera.com%2Fsindicales%2Fsutna-continua-el-plan-de-lucha&#038;key=e5d8be6271b431315fc9ce77ff61854b" style="top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; position: absolute; border: 0;" allowfullscreen></iframe></div>\n</div>\n<p><script async src="https://cdn.iframe.ly/embed.js" charset="utf-8"></script></p>\n',
      protected: false,
    },
    excerpt: {
      rendered:
        "<p>A partir de la propuesta lanzada desde la UJS, en com\u00fan con la Juventud del PTS, el Centro de estudiantes de Ciencias Sociales de la UBA expres\u00f3 su repudio al ataque sufrido por el operario de Fate. A continuaci\u00f3n, compartimos la declaraci\u00f3n aprobada por la comisi\u00f3n directiva. Repudiamos la grave agresi\u00f3n de la patronal de [&hellip;]</p>\n",
      protected: false,
    },
    author: 52,
    featured_media: 505804,
    comment_status: "open",
    ping_status: "closed",
    sticky: false,
    template: "",
    format: "standard",
    meta: [],
    categories: [170],
    tags: [14210, 2580],
    autor: [1978],
    regiones: [],
    acf: [],
    _links: {
      self: [
        { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts/505795" },
      ],
      collection: [
        { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts" },
      ],
      about: [
        { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/types/post" },
      ],
      author: [
        {
          embeddable: true,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/users/52",
        },
      ],
      replies: [
        {
          embeddable: true,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/comments?post=505795",
        },
      ],
      "version-history": [
        {
          count: 1,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts/505795/revisions",
        },
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          id: 505800,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts/505795/revisions/505800",
        },
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          embeddable: true,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/media/505804",
        },
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/media?parent=505795",
        },
      ],
      "wp:term": [
        {
          taxonomy: "category",
          embeddable: true,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/categories?post=505795",
        },
        {
          taxonomy: "post_tag",
          embeddable: true,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/tags?post=505795",
        },
        {
          taxonomy: "autor",
          embeddable: true,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/autor?post=505795",
        },
        {
          taxonomy: "regiones",
          embeddable: true,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/regiones?post=505795",
        },
      ],
      curies: [
        { name: "wp", href: "https://api.w.org/{rel}", templated: true },
      ],
    },
    _embedded: {
      author: [
        {
          code: "rest_user_invalid_id",
          message: "ID de usuario no v\u00e1lido.",
          data: { status: 404 },
        },
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          id: 505804,
          date: "2022-09-15T13:27:14",
          slug: "whatsapp-image-2022-09-15-at-13-24-40",
          type: "attachment",
          link: "https://prensaobrera.com/universidad/el-cecso-expreso-su-repudio-al-ataque-sufrido-por-el-operario-de-fate/attachment/whatsapp-image-2022-09-15-at-13-24-40/",
          title: { rendered: "WhatsApp Image 2022-09-15 at 13.24.40" },
          author: 52,
          smush: {
            stats: {
              percent: 1.4969484839884992,
              bytes: 5222,
              size_before: 348843,
              size_after: 343621,
              time: 0.32,
              api_version: "1.0",
              lossy: false,
              keep_exif: true,
            },
            sizes: {
              medium: {
                percent: 0.78,
                bytes: 107,
                size_before: 13641,
                size_after: 13534,
                time: 0.04,
              },
              large: {
                percent: 1.53,
                bytes: 1464,
                size_before: 95976,
                size_after: 94512,
                time: 0.15,
              },
              thumbnail: {
                percent: 0,
                bytes: 0,
                size_before: 5713,
                size_after: 5713,
                time: 0.01,
              },
              medium_large: {
                percent: 1.81,
                bytes: 1087,
                size_before: 60173,
                size_after: 59086,
                time: 0.01,
              },
              "nota-thumbnail": {
                percent: 1.51,
                bytes: 580,
                size_before: 38355,
                size_after: 37775,
                time: 0.02,
              },
              "post-thumbnail": {
                percent: 1.66,
                bytes: 392,
                size_before: 23630,
                size_after: 23238,
                time: 0.02,
              },
              "nota-imagen-og": {
                percent: 1.38,
                bytes: 1042,
                size_before: 75243,
                size_after: 74201,
                time: 0.06,
              },
              "nota-imagen-ogtw": {
                percent: 1.52,
                bytes: 550,
                size_before: 36112,
                size_after: 35562,
                time: 0.01,
              },
            },
          },
          caption: { rendered: "" },
          alt_text: "",
          media_type: "image",
          mime_type: "image/jpeg",
          media_details: {
            width: 1280,
            height: 960,
            file: "WhatsApp-Image-2022-09-15-at-13.24.40.jpeg",
            filesize: "248064",
            sizes: {
              medium: {
                file: "WhatsApp-Image-2022-09-15-at-13.24.40-300x225.jpeg",
                width: 300,
                height: 225,
                filesize: "13641",
                mime_type: "image/jpeg",
                source_url:
                  "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/WhatsApp-Image-2022-09-15-at-13.24.40-300x225.jpeg",
              },
              large: {
                file: "WhatsApp-Image-2022-09-15-at-13.24.40-1024x768.jpeg",
                width: 1024,
                height: 768,
                filesize: "95976",
                mime_type: "image/jpeg",
                source_url:
                  "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/WhatsApp-Image-2022-09-15-at-13.24.40-1024x768.jpeg",
              },
              thumbnail: {
                file: "WhatsApp-Image-2022-09-15-at-13.24.40-150x150.jpeg",
                width: 150,
                height: 150,
                filesize: "5713",
                mime_type: "image/jpeg",
                source_url:
                  "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/WhatsApp-Image-2022-09-15-at-13.24.40-150x150.jpeg",
              },
              medium_large: {
                file: "WhatsApp-Image-2022-09-15-at-13.24.40-768x576.jpeg",
                width: 768,
                height: 576,
                filesize: "60173",
                mime_type: "image/jpeg",
                source_url:
                  "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/WhatsApp-Image-2022-09-15-at-13.24.40-768x576.jpeg",
              },
              "nota-thumbnail": {
                file: "WhatsApp-Image-2022-09-15-at-13.24.40-650x365.jpeg",
                width: 650,
                height: 365,
                filesize: "38355",
                mime_type: "image/jpeg",
                source_url:
                  "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/WhatsApp-Image-2022-09-15-at-13.24.40-650x365.jpeg",
              },
              "post-thumbnail": {
                file: "WhatsApp-Image-2022-09-15-at-13.24.40-428x321.jpeg",
                width: 428,
                height: 321,
                filesize: "23630",
                mime_type: "image/jpeg",
                source_url:
                  "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/WhatsApp-Image-2022-09-15-at-13.24.40-428x321.jpeg",
              },
              "nota-imagen-og": {
                file: "WhatsApp-Image-2022-09-15-at-13.24.40-800x800.jpeg",
                width: 800,
                height: 800,
                filesize: "75243",
                mime_type: "image/jpeg",
                source_url:
                  "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/WhatsApp-Image-2022-09-15-at-13.24.40-800x800.jpeg",
              },
              "nota-imagen-ogtw": {
                file: "WhatsApp-Image-2022-09-15-at-13.24.40-660x321.jpeg",
                width: 660,
                height: 321,
                filesize: "36112",
                mime_type: "image/jpeg",
                source_url:
                  "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/WhatsApp-Image-2022-09-15-at-13.24.40-660x321.jpeg",
              },
              full: {
                file: "WhatsApp-Image-2022-09-15-at-13.24.40.jpeg",
                width: 1280,
                height: 960,
                mime_type: "image/jpeg",
                source_url:
                  "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/WhatsApp-Image-2022-09-15-at-13.24.40.jpeg",
              },
            },
            image_meta: {
              aperture: "0",
              credit: "",
              camera: "",
              caption: "",
              created_timestamp: "0",
              copyright: "",
              focal_length: "0",
              iso: "0",
              shutter_speed: "0",
              title: "",
              orientation: "0",
            },
          },
          source_url:
            "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/WhatsApp-Image-2022-09-15-at-13.24.40.jpeg",
          _links: {
            self: [
              {
                href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/media/505804",
              },
            ],
            collection: [
              { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/media" },
            ],
            about: [
              {
                href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/types/attachment",
              },
            ],
            author: [
              {
                embeddable: true,
                href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/users/52",
              },
            ],
            replies: [
              {
                embeddable: true,
                href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/comments?post=505804",
              },
            ],
          },
        },
      ],
      "wp:term": [
        [
          {
            id: 170,
            link: "https://admin.prensaobrera.com/seccion/universidad/",
            name: "Universidad",
            slug: "universidad",
            taxonomy: "category",
            _links: {
              self: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/categories/170",
                },
              ],
              collection: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/categories",
                },
              ],
              about: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/taxonomies/category",
                },
              ],
              "wp:post_type": [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts?categories=170",
                },
              ],
              curies: [
                {
                  name: "wp",
                  href: "https://api.w.org/{rel}",
                  templated: true,
                },
              ],
            },
          },
        ],
        [
          {
            id: 14210,
            link: "https://admin.prensaobrera.com/tag/cecso/",
            name: "cecso",
            slug: "cecso",
            taxonomy: "post_tag",
            _links: {
              self: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/tags/14210",
                },
              ],
              collection: [
                { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/tags" },
              ],
              about: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/taxonomies/post_tag",
                },
              ],
              "wp:post_type": [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts?tags=14210",
                },
              ],
              curies: [
                {
                  name: "wp",
                  href: "https://api.w.org/{rel}",
                  templated: true,
                },
              ],
            },
          },
          {
            id: 2580,
            link: "https://admin.prensaobrera.com/tag/fate/",
            name: "fate",
            slug: "fate",
            taxonomy: "post_tag",
            _links: {
              self: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/tags/2580",
                },
              ],
              collection: [
                { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/tags" },
              ],
              about: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/taxonomies/post_tag",
                },
              ],
              "wp:post_type": [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts?tags=2580",
                },
              ],
              curies: [
                {
                  name: "wp",
                  href: "https://api.w.org/{rel}",
                  templated: true,
                },
              ],
            },
          },
        ],
        [
          {
            id: 1978,
            link: "https://admin.prensaobrera.com/autor/maco-alonso/",
            name: "Maco Alonso",
            slug: "maco-alonso",
            taxonomy: "autor",
            _links: {
              self: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/autor/1978",
                },
              ],
              collection: [
                { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/autor" },
              ],
              about: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/taxonomies/autor",
                },
              ],
              "wp:post_type": [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts?autor=1978",
                },
              ],
              curies: [
                {
                  name: "wp",
                  href: "https://api.w.org/{rel}",
                  templated: true,
                },
              ],
            },
          },
        ],
        [],
      ],
    },
  },
  {
    id: 505702,
    date: "2022-09-15T13:05:33",
    date_gmt: "2022-09-15T16:05:33",
    guid: { rendered: "https://prensaobrera.com/?p=505702" },
    modified: "2022-09-15T13:07:29",
    modified_gmt: "2022-09-15T16:07:29",
    slug: "las-fotos-cipayas",
    status: "publish",
    type: "post",
    link: "https://prensaobrera.com/politicas/las-fotos-cipayas/",
    title: { rendered: "Las fotos cipayas" },
    content: {
      rendered:
        '<p>Dicen que el Departamento de Estado norteamericano valora mucho las fotos como gestos pol\u00edticos. En esta materia, las fotos de Massa con la titular de la Reserva Federal, con Georgieva, con Lipton y acompa\u00f1ados por el embajador norteamericano en la Argentina, regaron el viaje a Estados Unidos, tan largo como los <a href="https://prensaobrera.com/internacionales/la-muerte-de-isabel-ii-abre-una-crisis-potencial-en-el-reino-unido">funerales de la Reina Isabel II</a>. Ni hablar de las fotos en la fundaci\u00f3n Baker en Houston, con los capitostes de las principales petroleras del mundo con vistas a profundizar la entrega de Vaca Muerta o las \u201cpaces\u201d hechas por el superministro con Livent, la minera internacional responsable de una fabulosa subfacturaci\u00f3n de exportaciones a la que se promueve para el saqueo del litio, la \u00faltima joya del extractivismo argentino del peronismo siglo XXI y, desde luego, de toda la burgues\u00eda.</p>\n<p>Pero en esta galer\u00eda de cipayismo, la foto m\u00e1s reveladora <a href="https://prensaobrera.com/sindicales/yasky-y-baradel-del-brazo-con-el-embajador-yanqui">es la de Baradel y Yasky</a> con el embajador yanqui Marc Stanley, mientras se produc\u00eda un fuerte paro docente en las seccionales combativas de la provincia de Buenos Aires, contra la direcci\u00f3n del Suteba. Se trata de dos sindicalistas del ala m\u00e1s rabiosamente kirchnerista, lo cual viene a demostrar que las reuniones de la propia Cristina con el embajador yanqui, la segunda de ellas acompa\u00f1ados por la jefa de V Flota norteamericana, fueron m\u00e1s importantes de lo pensado: anticiparon una definici\u00f3n de Estado en asegurar un alineamiento pol\u00edtico internacional y una garant\u00eda de cumplimiento del pacto con el FMI que hoy se lleva adelante con Massa a la cabeza. El pol\u00edtico m\u00e1s ligado a \u201cla Embajada\u201d fue despedido por la jefa del FMI como \u201cun socio con el que podemos trabajar\u201d. Ya hemos se\u00f1alado en estas p\u00e1ginas al inescrupuloso \u201cCuervo\u201d Larroque se\u00f1alar que \u201cpor fin tenemos ministro de Econom\u00eda\u201d, para no dejar dudas del compromiso kirchnerista en la orientaci\u00f3n de entrega y ajuste.</p>\n<p>Este es el n\u00facleo del cuadro pol\u00edtico actual, para el debate con los trabajadores, con la juventud y con todos los movimientos populares y tambi\u00e9n para entender el desarrollo y las contradicciones, convulsiones y crisis que tenemos por delante.</p>\n<h2><strong>Endeudamiento y del bueno, dolarizado, indexado y a tasas siderales</strong></h2>\n<p>Las <a href="https://prensaobrera.com/politicas/felicitado-por-el-fmi-y-el-tesoro-yanqui-massa-vuelve-con-mas-ajuste">trabajosas gestiones de Massa</a> han estado centradas en sostener y agravar el endeudamiento del Estado, en pesos y en d\u00f3lares. Primero, con el canje de deuda en pesos, pero a costa de la emisi\u00f3n del \u201cbono dual\u201d, que paga el \u00edndice de costo de vida o el valor del d\u00f3lar seg\u00fan sea el m\u00e1s conveniente para el capital financiero. Esta hipoteca descomunal se ver\u00e1 incrementada en el \u00faltimo bimestre para volver a canjear 1,5 billones de pesos con este mecanismo. Claro, el tema en discusi\u00f3n con los bancos son los vencimientos que se acumulan a mediados de 2023, colocando una bomba de tiempo preelectoral.</p>\n<p>En otro orden, Massa ha conseguido afuera algunos d\u00f3lares a costa de m\u00e1s deuda con el BID por 1.200 millones de d\u00f3lares, aunque de ese total novecientos son para repago de deuda con el propio organismo. Lo mismo pasa con el FMI, saldr\u00eda en pocos d\u00edas la aprobaci\u00f3n de un desembolso de 4.000 millones de d\u00f3lares que servir\u00e1n para afrontar una cifra superior de vencimientos con el propio FMI. Esto es tal vez lo m\u00e1s gravoso de todo, porque la aprobaci\u00f3n de las metas del tercer trimestre tiene por contrapartida los recortes brutales en el gasto que llev\u00f3 Massa en bandeja de plata, contra la discapacidad, contra el plan Conectar y la educaci\u00f3n, la salud, la obra p\u00fablica y las provincias por al menos 220 mil millones de pesos. Otra cifra pactada con el Banco Mundial tiene aplicaci\u00f3n espec\u00edfica, ir\u00e1 entrando de a poco, pero es tambi\u00e9n m\u00e1s deuda en d\u00f3lares.</p>\n<p>Para completar, est\u00e1 la menos mencionada deuda cuasifiscal del Banco Central, que ha tomado caracter\u00edsticas catastr\u00f3ficas. Con el bono del Tesoro para cubrir la diferencia entre el d\u00f3lar soja y el de importaci\u00f3n de 2.000 millones de d\u00f3lares, los bonos intransferibles del Tesoro suman m\u00e1s de 57.000 millones de d\u00f3lares. Y la suma de Leliqs y Pases con las que el Central absorbe emisi\u00f3n alcanza 6,5 billones de pesos a tasas del 97% anual. Adem\u00e1s, el Central deber\u00e1 emitir 480.000 millones de pesos m\u00e1s, si los sojeros liquidan 8.000 millones de \u201cd\u00f3lares soja\u201d.</p>\n<p>El Tesoro est\u00e1 quebrado y el Banco Central m\u00e1s, lo que est\u00e1 en la base de la escalada inflacionaria y los golpes a las masas trabajadoras que se suceden ministro tras ministro.</p>\n<h2><strong>Una gigantesca transferencia de recursos por v\u00eda de la inflaci\u00f3n</strong></h2>\n<p>La inflaci\u00f3n ya escala al 100% anual, un 7% en agosto, y no hemos visto lo peor. El potencial inflacionario es enorme porque en los terribles \u00edndices de julio y agosto no impactaron todav\u00eda los tarifazos en luz, gas y agua, que empiezan en septiembre, pero escalar\u00e1n mucho m\u00e1s cuando se aplique la incalculable segmentaci\u00f3n que abarcar\u00e1 a la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n.</p>\n<p>En segundo lugar est\u00e1 la devaluaci\u00f3n en marcha. El d\u00f3lar soja impactar\u00e1 en los precios internos porque, contra el discurso oficial, se traslad\u00f3 de lleno a los forrajes de aves, cerdos y ganado a pesebre y de lecher\u00eda. Adem\u00e1s, todos prev\u00e9n que se extender\u00e1 a octubre agravando ese efecto. Por otro lado, mientras estudian el \u201cd\u00f3lar Qatar\u201d, ya hay cola para el d\u00f3lar ma\u00edz, el d\u00f3lar malbec, el d\u00f3lar lim\u00f3n y otros cuantos. El desdoblamiento cambiario fue y es antesala de la devaluaci\u00f3n lisa y llana. La desesperada operaci\u00f3n reservas podr\u00eda ser preparatoria de la \u201cdevaluaci\u00f3n brusca\u201d que se pretende evitar. Al mismo tiempo, el Banco Central aceler\u00f3 la devaluaci\u00f3n mensual del oficial al 6/7% lo que tambi\u00e9n va a los precios.</p>\n<p>Y sabido es que las tasas de inter\u00e9s que se aumentan para evitar el pasaje masivo de capitales al d\u00f3lar, en la Argentina tambi\u00e9n incrementan la inflaci\u00f3n. El punto es que por la v\u00eda de la inflaci\u00f3n se produce una gigantesca transferencia de ingresos en favor del capital y del Estado\u2026 capitalista. Esto se ve en que la recaudaci\u00f3n de agosto tuvo un aumento del 72,2% respecto del a\u00f1o anterior.</p>\n<h2><strong>La guerra de las Paso o la crisis de la grieta</strong></h2>\n<p>Salta elimin\u00f3 las Paso, lo mismo en San Juan y Catamarca, y ahora se suma Chubut intentando lo mismo. Digamos que en C\u00f3rdoba nunca hubo. Se trata de una manifestaci\u00f3n de crisis pol\u00edtica en un sentido general, del conjunto del r\u00e9gimen. Los actuales interesados en eliminarlas son los mismos que la inventaron, los peronistas. Y los que las defienden a capa y espada son los de Juntos por el Cambio, que siempre dijeron que son caras y molestan a la gente. Los virajes exteriorizan la crisis pol\u00edtica en ambas orillas. Los macristas que se matan entre ellos y necesitan de las Paso para evitar una escisi\u00f3n y eventualmente sumar a Milei o Espert, que les est\u00e1n robando electorado. El Frente de Todos, que en general us\u00f3 el dedo y se ve perdido, especula con la divisi\u00f3n de la oposici\u00f3n.</p>\n<p>Otro episodio importante de la crisis pol\u00edtica es el intento de reforma constitucional de Gerardo Morales, que compite por derecha a prohibir las manifestaciones populares en la carta magna provincial mientras desliza su reelecci\u00f3n.</p>\n<p>En la base de estas crisis pol\u00edticas est\u00e1 la confluencia indisimulable entre JxC y el FdT en la pol\u00edtica fondomonetarista que hoy lleva adelante el gobierno. El peronismo pierde base electoral ajustando y robando las banderas de la derecha. La derecha se divide en torno de c\u00f3mo enfrentar al peronismo. Las operaciones en favor de un encuentro Cristina-Macri, para \u201cpacificar el pa\u00eds\u201d, no son ajenas al contrabando que metieron en el Parlamento con el pronunciamiento por la \u201cpaz social\u201d. Ambos temen la rebeli\u00f3n social ante la descarga de la crisis sobre los trabajadores.</p>\n<h2><strong>Paritarias, un terreno fundamental de la lucha pol\u00edtica</strong></h2>\n<p>La cuesti\u00f3n de la intervenci\u00f3n de las masas en la crisis es vital. Hemos tenido la resonante victoria de la juventud piquetera con el Polo Obrero que derrot\u00f3 el intento de quitar el Potenciar Trabajo a 40.000 j\u00f3venes que tienen la beca Progresar. Ser\u00e1 seguramente un aliciente a la continuidad de la lucha contra el hambre y por trabajo de la Unidad Piquetera.</p>\n<p>En otro andarivel fundamental de la clase obrera est\u00e1n las paritarias. Hay revisiones hechas, otras por delante, pero corren muy por detr\u00e1s de la inflaci\u00f3n. Un reciente estudio muestra la ca\u00edda del salario real casi igual a la del per\u00edodo macrista y con la ca\u00edda de la actividad econ\u00f3mica en puerta ser\u00e1 a\u00fan peor la presi\u00f3n patronal a la baja en distintos gremios. La UOM ha quedado en 65% despu\u00e9s de la revisi\u00f3n y la Uocra, a\u00fan m\u00e1s reciente, en 76% contra una inflaci\u00f3n que ya trepa al 100% anual como se\u00f1alamos, por mencionar dos ejemplos.</p>\n<p>En este cuadro, el valor y el compromiso con el que el Partido Obrero aborda <a href="https://prensaobrera.com/tag/sutna">la lucha del Sutna</a> se asienta en que es una avanzada contra una pol\u00edtica que ajusta a la baja mediante paritarias tard\u00edas. Vali\u00e9ndose del sindicato clasista, los obreros del Neum\u00e1tico prueban fuerzas con poderosas patronales. Por eso, las distintas alas de la burocracia sindical miran para otro lado ante esta lucha fundamental, porque les conviene que no triunfe para no complicar su pol\u00edtica entreguista. Rodear de solidaridad a la heroica lucha de los obreros del Neum\u00e1tico es central para todo el movimiento obrero.</p>\n<p>Otro caso de importancia es Controladores A\u00e9reos, porque han conquistado cl\u00e1usula de garant\u00eda por inflaci\u00f3n, un tema que se hace decisivo en etapas megainflacionarias como estas, donde no hay precio en los comercios y no hay inflaci\u00f3n previsible que se pueda prever en una paritaria anual. En este camino, 40 sindicatos docentes universitarios discuten c\u00f3mo luchar contra el ajuste que es brutal en el Estado y en las universidades. Y los docentes de las seccionales combativas del Suteba han parado contra el ajuste de Kicillof, a pesar de Baradel.</p>\n<p>La campa\u00f1a por un salario equivalente a la canasta familiar, por cl\u00e1usulas de garant\u00eda frente a la inflaci\u00f3n, por paritarios y pliegos votados en asamblea es central. Cuando planteamos el paro nacional y el plan de lucha apuntamos, precisamente, a derrotar el conjunto de la pol\u00edtica en marcha, primer escal\u00f3n para abrir paso a una salida de los trabajadores.</p>\n<div>\n<div style="left: 0; width: 100%; height: 140px; position: relative;"><iframe src="https://cdn.iframe.ly/api/iframe?maxheight=960&#038;app=1&#038;url=https%3A%2F%2Fprensaobrera.com%2Fpoliticas%2Fmil-dias-de-gobierno-del-frente-de-todos-y-promesas-incumplidas&#038;key=e5d8be6271b431315fc9ce77ff61854b" style="top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; position: absolute; border: 0;" allowfullscreen></iframe></div>\n</div>\n<p><script async src="https://cdn.iframe.ly/embed.js" charset="utf-8"></script></p>\n<p>&nbsp;</p>\n',
      protected: false,
    },
    excerpt: {
      rendered:
        "<p>Dicen que el Departamento de Estado norteamericano valora mucho las fotos como gestos pol\u00edticos. En esta materia, las fotos de Massa con la titular de la Reserva Federal, con Georgieva, con Lipton y acompa\u00f1ados por el embajador norteamericano en la Argentina, regaron el viaje a Estados Unidos, tan largo como los funerales de la Reina [&hellip;]</p>\n",
      protected: false,
    },
    author: 6,
    featured_media: 505703,
    comment_status: "open",
    ping_status: "closed",
    sticky: false,
    template: "",
    format: "standard",
    meta: [],
    categories: [23],
    tags: [7882, 28515, 2968, 269, 99896, 100079, 1767],
    autor: [347],
    regiones: [97709],
    acf: [],
    _links: {
      self: [
        { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts/505702" },
      ],
      collection: [
        { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts" },
      ],
      about: [
        { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/types/post" },
      ],
      author: [
        {
          embeddable: true,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/users/6",
        },
      ],
      replies: [
        {
          embeddable: true,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/comments?post=505702",
        },
      ],
      "version-history": [
        {
          count: 2,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts/505702/revisions",
        },
      ],
      "predecessor-version": [
        {
          id: 505788,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts/505702/revisions/505788",
        },
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          embeddable: true,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/media/505703",
        },
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/media?parent=505702",
        },
      ],
      "wp:term": [
        {
          taxonomy: "category",
          embeddable: true,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/categories?post=505702",
        },
        {
          taxonomy: "post_tag",
          embeddable: true,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/tags?post=505702",
        },
        {
          taxonomy: "autor",
          embeddable: true,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/autor?post=505702",
        },
        {
          taxonomy: "regiones",
          embeddable: true,
          href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/regiones?post=505702",
        },
      ],
      curies: [
        { name: "wp", href: "https://api.w.org/{rel}", templated: true },
      ],
    },
    _embedded: {
      author: [
        {
          code: "rest_user_invalid_id",
          message: "ID de usuario no v\u00e1lido.",
          data: { status: 404 },
        },
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          id: 505703,
          date: "2022-09-14T22:33:14",
          slug: "massa-georgieva-fmi",
          type: "attachment",
          link: "https://prensaobrera.com/politicas/las-fotos-cipayas/attachment/massa-georgieva-fmi/",
          title: { rendered: "Massa Georgieva FMI" },
          author: 6,
          smush: {
            stats: {
              percent: 2.1002683485789277,
              bytes: 4289,
              size_before: 204212,
              size_after: 199923,
              time: 0.11,
              api_version: "1.0",
              lossy: false,
              keep_exif: true,
            },
            sizes: {
              medium: {
                percent: 1.75,
                bytes: 255,
                size_before: 14603,
                size_after: 14348,
                time: 0.01,
              },
              thumbnail: {
                percent: 0.97,
                bytes: 79,
                size_before: 8138,
                size_after: 8059,
                time: 0.01,
              },
              medium_large: {
                percent: 2.06,
                bytes: 1171,
                size_before: 56818,
                size_after: 55647,
                time: 0.05,
              },
              "nota-thumbnail": {
                percent: 2.24,
                bytes: 1014,
                size_before: 45170,
                size_after: 44156,
                time: 0.02,
              },
              "post-thumbnail": {
                percent: 2.15,
                bytes: 806,
                size_before: 37502,
                size_after: 36696,
                time: 0.01,
              },
              "nota-imagen-ogtw": {
                percent: 2.3,
                bytes: 964,
                size_before: 41981,
                size_after: 41017,
                time: 0.01,
              },
            },
          },
          caption: { rendered: "" },
          alt_text: "",
          media_type: "image",
          mime_type: "image/jpeg",
          media_details: {
            width: 800,
            height: 450,
            file: "Massa-Georgieva-FMI.jpeg",
            filesize: "94397",
            sizes: {
              medium: {
                file: "Massa-Georgieva-FMI-300x169.jpeg",
                width: 300,
                height: 169,
                filesize: "14603",
                mime_type: "image/jpeg",
                source_url:
                  "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/Massa-Georgieva-FMI-300x169.jpeg",
              },
              thumbnail: {
                file: "Massa-Georgieva-FMI-150x150.jpeg",
                width: 150,
                height: 150,
                filesize: "8138",
                mime_type: "image/jpeg",
                source_url:
                  "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/Massa-Georgieva-FMI-150x150.jpeg",
              },
              medium_large: {
                file: "Massa-Georgieva-FMI-768x432.jpeg",
                width: 768,
                height: 432,
                filesize: "56818",
                mime_type: "image/jpeg",
                source_url:
                  "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/Massa-Georgieva-FMI-768x432.jpeg",
              },
              "nota-thumbnail": {
                file: "Massa-Georgieva-FMI-650x365.jpeg",
                width: 650,
                height: 365,
                filesize: "45170",
                mime_type: "image/jpeg",
                source_url:
                  "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/Massa-Georgieva-FMI-650x365.jpeg",
              },
              "post-thumbnail": {
                file: "Massa-Georgieva-FMI-571x321.jpeg",
                width: 571,
                height: 321,
                filesize: "37502",
                mime_type: "image/jpeg",
                source_url:
                  "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/Massa-Georgieva-FMI-571x321.jpeg",
              },
              "nota-imagen-ogtw": {
                file: "Massa-Georgieva-FMI-660x321.jpeg",
                width: 660,
                height: 321,
                filesize: "41981",
                mime_type: "image/jpeg",
                source_url:
                  "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/Massa-Georgieva-FMI-660x321.jpeg",
              },
              full: {
                file: "Massa-Georgieva-FMI.jpeg",
                width: 800,
                height: 450,
                mime_type: "image/jpeg",
                source_url:
                  "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/Massa-Georgieva-FMI.jpeg",
              },
            },
            image_meta: {
              aperture: "0",
              credit: "",
              camera: "",
              caption: "",
              created_timestamp: "0",
              copyright: "",
              focal_length: "0",
              iso: "0",
              shutter_speed: "0",
              title: "",
              orientation: "0",
            },
          },
          source_url:
            "https://admin.prensaobrera.com/wp-content/uploads/Massa-Georgieva-FMI.jpeg",
          _links: {
            self: [
              {
                href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/media/505703",
              },
            ],
            collection: [
              { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/media" },
            ],
            about: [
              {
                href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/types/attachment",
              },
            ],
            author: [
              {
                embeddable: true,
                href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/users/6",
              },
            ],
            replies: [
              {
                embeddable: true,
                href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/comments?post=505703",
              },
            ],
          },
        },
      ],
      "wp:term": [
        [
          {
            id: 23,
            link: "https://admin.prensaobrera.com/seccion/politicas/",
            name: "Pol\u00edticas",
            slug: "politicas",
            taxonomy: "category",
            _links: {
              self: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/categories/23",
                },
              ],
              collection: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/categories",
                },
              ],
              about: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/taxonomies/category",
                },
              ],
              "wp:post_type": [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts?categories=23",
                },
              ],
              curies: [
                {
                  name: "wp",
                  href: "https://api.w.org/{rel}",
                  templated: true,
                },
              ],
            },
          },
        ],
        [
          {
            id: 7882,
            link: "https://admin.prensaobrera.com/tag/cristina-fernandez-de-kirchner/",
            name: "Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner",
            slug: "cristina-fernandez-de-kirchner",
            taxonomy: "post_tag",
            _links: {
              self: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/tags/7882",
                },
              ],
              collection: [
                { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/tags" },
              ],
              about: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/taxonomies/post_tag",
                },
              ],
              "wp:post_type": [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts?tags=7882",
                },
              ],
              curies: [
                {
                  name: "wp",
                  href: "https://api.w.org/{rel}",
                  templated: true,
                },
              ],
            },
          },
          {
            id: 28515,
            link: "https://admin.prensaobrera.com/tag/editorial/",
            name: "editorial",
            slug: "editorial",
            taxonomy: "post_tag",
            _links: {
              self: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/tags/28515",
                },
              ],
              collection: [
                { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/tags" },
              ],
              about: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/taxonomies/post_tag",
                },
              ],
              "wp:post_type": [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts?tags=28515",
                },
              ],
              curies: [
                {
                  name: "wp",
                  href: "https://api.w.org/{rel}",
                  templated: true,
                },
              ],
            },
          },
          {
            id: 2968,
            link: "https://admin.prensaobrera.com/tag/frente-de-todos/",
            name: "frente-de-todos",
            slug: "frente-de-todos",
            taxonomy: "post_tag",
            _links: {
              self: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/tags/2968",
                },
              ],
              collection: [
                { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/tags" },
              ],
              about: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/taxonomies/post_tag",
                },
              ],
              "wp:post_type": [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts?tags=2968",
                },
              ],
              curies: [
                {
                  name: "wp",
                  href: "https://api.w.org/{rel}",
                  templated: true,
                },
              ],
            },
          },
          {
            id: 269,
            link: "https://admin.prensaobrera.com/tag/inflacion/",
            name: "inflacion",
            slug: "inflacion",
            taxonomy: "post_tag",
            _links: {
              self: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/tags/269",
                },
              ],
              collection: [
                { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/tags" },
              ],
              about: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/taxonomies/post_tag",
                },
              ],
              "wp:post_type": [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts?tags=269",
                },
              ],
              curies: [
                {
                  name: "wp",
                  href: "https://api.w.org/{rel}",
                  templated: true,
                },
              ],
            },
          },
          {
            id: 99896,
            link: "https://admin.prensaobrera.com/tag/juntos-por-el-cambio/",
            name: "Juntos por el Cambio",
            slug: "juntos-por-el-cambio",
            taxonomy: "post_tag",
            _links: {
              self: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/tags/99896",
                },
              ],
              collection: [
                { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/tags" },
              ],
              about: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/taxonomies/post_tag",
                },
              ],
              "wp:post_type": [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts?tags=99896",
                },
              ],
              curies: [
                {
                  name: "wp",
                  href: "https://api.w.org/{rel}",
                  templated: true,
                },
              ],
            },
          },
          {
            id: 100079,
            link: "https://admin.prensaobrera.com/tag/massa/",
            name: "massa",
            slug: "massa",
            taxonomy: "post_tag",
            _links: {
              self: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/tags/100079",
                },
              ],
              collection: [
                { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/tags" },
              ],
              about: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/taxonomies/post_tag",
                },
              ],
              "wp:post_type": [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts?tags=100079",
                },
              ],
              curies: [
                {
                  name: "wp",
                  href: "https://api.w.org/{rel}",
                  templated: true,
                },
              ],
            },
          },
          {
            id: 1767,
            link: "https://admin.prensaobrera.com/tag/sergio-massa/",
            name: "Sergio Massa",
            slug: "sergio-massa",
            taxonomy: "post_tag",
            _links: {
              self: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/tags/1767",
                },
              ],
              collection: [
                { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/tags" },
              ],
              about: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/taxonomies/post_tag",
                },
              ],
              "wp:post_type": [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts?tags=1767",
                },
              ],
              curies: [
                {
                  name: "wp",
                  href: "https://api.w.org/{rel}",
                  templated: true,
                },
              ],
            },
          },
        ],
        [
          {
            id: 347,
            link: "https://admin.prensaobrera.com/autor/nestor-pitrola/",
            name: "N\u00e9stor Pitrola",
            slug: "nestor-pitrola",
            taxonomy: "autor",
            _links: {
              self: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/autor/347",
                },
              ],
              collection: [
                { href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/autor" },
              ],
              about: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/taxonomies/autor",
                },
              ],
              "wp:post_type": [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts?autor=347",
                },
              ],
              curies: [
                {
                  name: "wp",
                  href: "https://api.w.org/{rel}",
                  templated: true,
                },
              ],
            },
          },
        ],
        [
          {
            id: 97709,
            link: "https://admin.prensaobrera.com/regiones/3-notas-principales/",
            name: "3 notas principales",
            slug: "3-notas-principales",
            taxonomy: "regiones",
            _links: {
              self: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/regiones/97709",
                },
              ],
              collection: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/regiones",
                },
              ],
              about: [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/taxonomies/regiones",
                },
              ],
              "wp:post_type": [
                {
                  href: "https://admin.prensaobrera.com/wp-json/wp/v2/posts?regiones=97709",
                },
              ],
              curies: [
                {
                  name: "wp",
                  href: "https://api.w.org/{rel}",
                  templated: true,
                },
              ],
            },
          },
        ],
      ],
    },
  },
];
